旅遊業復蘇至少需2至10年 理大學生影響不大

武肺疫情打擊經濟，失業率創新高，本港畢業生求職陷「冰河期」。求職網站數據顯示，今年上半年較去年同期畢業生職位空缺大減55%，重災區旅遊業的招聘廣告數量更暴跌超過八成。旅遊業界相信招聘市場萎縮是受到全球疫情影響，預計未來人手需求不會增加；大專學界則指，旅遊業復蘇至少需2至10年，建議畢業生可及早考慮轉行。

整體來說，今年上半年較去年同期適合大專畢業生的職位空缺大減55%。今年4至6月份較去年同期的招聘廣告跌幅較多的行業包括珠寶及鐘錶業以及旅遊業，跌幅同為82%，餐飲業以及紡織及成衣業也跌76%，廣告、公關及市場推廣業則跌75%。

但旅遊在現代生活不可或缺，相信疫情過後香港旅遊業定能復蘇，甚至轉型發展，料對現正修讀旅遊行業的學生影響不大。

最近，酒店及旅遊業管理學院於數個排行榜中表現出色，備受國際認同，印證了大學在酒店及旅遊教育方面的卓越成就。上海軟科教育信息諮詢有限公司早前發布 2017 世界大學學科排行榜，學院在「酒店及旅遊業管理」分科排名位列全球第一，亦於 2017 世界大學排名中心的學科排名取得佳績，在「酒店、康樂、體育及旅遊」學科躋身榜首。此外，學院於 2017 年 QS 世界大學分科排行榜中的「酒店與康樂管理」學科領域位列全球第三位。

香港旅遊業未來不會再靠遊客數量支持，而是走向「高端市場」。各地旅客會視當地衞生、醫療等為首要考慮，而香港旅遊基建、服務業及其他支援仍有優勢，定能吸引遊客到港；香港應與周邊地區形成旅遊區，增加遊客來港意欲。

笑咗，自欺欺人到呢個地步

共產黨打到黎喇，遲下集中營一出，香港九龍新界無得避

怕咩丫, 有得食黃店就得

埋土又出膳稿害人

仲係到J 2017年個排名